新移民小學生增37%

【明報專訊】教育局向立法會財委會提交書面答覆的資料顯示，本學年有5743名學生持單程證來港首次入讀小學，比上學年的4202人升37%，亦是自2014/15學年以來最高人數。

據立法會資料，去年持單程證來港者逾4萬人。今個學年，有5743名學生持單程證來港首次入讀普通小學日校，當中以有637名學生的觀塘區排於首位，之後為601及523名學生的元朗區及深水埗區。自2014/15學年，每個學年持單程證由內地來港首次入讀小學的人數介乎3824至4403人，今學年屬最高人數。

中學方面，今學年共2495名中學生持單程證來港首次入讀普通日校，同樣是觀塘區排於首位，共292名學生，之後是245及214名學生的深水埗區及油尖旺區。教育局並沒有收集持單程證來港首次入讀幼稚園的學生資料。

諗起觀塘2萬蚊呎
醫院去聯合 校網就同大陸新移民

而家DSE 考生先5萬人
新移民小學生成5萬7人

蝗霸天下

37%差唔多一半

一年5000幾隻支那幼豬仆街啦咁 10年後返工要講普通話

教佢地要民主，抗爭，反獨裁

香港人唔生，一定會咁發展架

驗下眼啦

都唔係佔37%，「增」啫

Sorry 巴打， 一路行一路睇睇錯